 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : second degré (3)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

L'entreprise SAVEUR fabrique et commercialise de l'extrait de parfum. Elle est en capacité d'en produire jusqu'à $34$ hectolitres par mois. On suppose que toute la production est vendue.

On modélise le coût de production mensuel, en centaines d'euros, de $x$ hectolitres d'extrait de parfum par la fonction $C$ définie par

\[C(x) = 2x^2 + 12x + 240,\: \text{où}\: x \in [0~;~34].\]

Chaque hectolitre d'extrait de parfum est vendu $80$ centaines d'euros.

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Calculer le coût de production mensuel et la recette réalisée par l'entreprise lorsqu'elle produit $6$ hectolitres d'extrait de parfum dans le mois.\\
		\item L'entreprise réalise-t-elle un profit lorsqu'elle produit et vend $6$ hectolitres d'extrait de parfum par mois ?\\
	\end{enumerate}
\item Démontrer que le bénéfice, en centaines d'euros, pour la vente de $x$ hectolitres d'extrait de parfum, est donné par la fonction $B$ définie par:

\[B(x) = -2x^2 + 68x - 240.\]

\item  Justifier que, pour tout réel $x \in [0~;~34],\: B(x) = (-2x + 8)(x - 30)$.\\
\item  Étudier le signe de $B(x)$, pour tout $x$ appartenant à l'intervalle [0~;~34], et en déduire la quantité d'extrait de parfum à produire et à vendre pour que l'entreprise ne travaille pas à perte.\\
\item  Déterminer le montant, en euros, du bénéfice maximal que peut réaliser l'entreprise en vendant cet extrait de parfum.
\end{enumerate}

\end{document}

